[國際戰線] 晏晝有手足英譯咗《香港臨時議會宣言》

巴打 魚蛋王子 嘅原po:
[突發] 有人將香港臨時議會宣言翻譯做英文 請狂推 retweet

喺各位手足晏晝遍地開花嘅時候（辛苦哂！！），有熱心手足幫手翻譯咗篇《香港臨時議會宣言》，不過個po沉咗底。我改咗少少文筆，再畀大家集思廣益，睇吓重有冇得執靚啲，之後tweet出去。今日10.1打後重有機會用返；冇都要執靚啲啲重要文宣留底嘛。

（我想補充一點：雖然無意冒犯，但係翻譯嗰陣我覺得中文原文段與段、句與句之間嘅coherence不完美，可改善。感覺就係千言萬語在心頭，好心急盡訴心中情，冇留意idea之間嘅連結。）

另外就哩類文章，下次我認爲畀個deadline，俾啲大家peer-review一下先放出去就更好！重要文宣同文件嘅文筆都唔好輸蝕！

紅字我覺得重有改善空間，集思廣益！

中文原文：

Declaration of the Establishment of the Hong Kong Provisional Parliament (To be read in the Six Districts)

I am a Hong Konger born and bred, and just like every one of you, I love our city. Today I stand out because Hong Kong has cultivated my values and given me too much, that I must take responsibility for our homeland.

The separation and balance of the executive, legislative and judicial powers have been ravaged in Hong Kong. The abuse of administrative authority, the miscarriage of justice, the impotence in legislation are laid bare. How can we still place hope upon such dysfunctional political framework?

Against the Hong Kong Communist Government and the cruel and corrupt police’s repeated crackdown, we stand firm and persevere with the Spirit of Lion Rock. This is a sentiment shared by us brothers-and-sisters-in-arms.

Hong Kong’s Cantonese and Traditional Chinese are cultures that Hong Kongers of every generation wish to pass on. Regardless of political views, I believe you can bravely declare: I am a Hong Konger; my mother tongue is Cantonese.

The principle of ‘Hong Kong people ruling Hong Kong' with a 'high degree of autonomy' promised in the Basic Law, has been distorted to misalign with ‘One Country, Two Systems’. It is obvious that the Sino-British Joint Declaration and the Basic Law have been shamelessly breached.

Yesterday, on 30th September 2019, outside the Hong Kong Court of Final Appeal in Central, our brothers and sisters announced the official establishment of the Hong Kong Provisional Parliament and proclaimed the Civil Charter of Hong Kong. As a Hong Konger, I shall, too, proclaim the Declaration of the Establishment of Hong Kong Provisional Parliament in [my district], to the Hong Kong citizens in [my district] and to all who support democracy and liberty around the world, that Hong Kongers shall take back our political power and return it to the people.

The Hong Kong Civil Charter denotes the core values of Hong Kongers, outlines 7 principles of parliamentary democracy and a parliament structure in which the president is directly elected by the citizens of Hong Kong via universal suffrage. Every part of the Civil Charter is open for discussion and amendment. The Charter aims to enhance civil consciousness and actualize democracy. Now, I shall state the 7 principles in the Civil Charter (according to the latest revision):

1. Universal suffrage;
2. Direct democracy;
3. Permanent protection of the freedoms of assembly and association;
4. Condemnation against the illegal abuse of law enforcement power;
5. Accountability of Political Actors to the people;
6. Judicial independence;
7. Sovereignty and self-determination of the people.

The freedom and rights of Hong Kongers shall not be exploited or restricted. Any form of unjust restriction is a defilement of human rights. Hong Kong is fostered by Hong Kongers, and the will of Hong Kongers is the will of Hong Kong; therefore, Hong Kong’s determination should belong solely to Hong Kongers, and no intervention from any external power shall be tolerated. No politicians or regime which lack representativeness, abuse power, or violate the Charter, shall reign over Hong Kong. Political power and a comprehensive political system must exist together to keep each other in check.

Hong Kongers shall reclaim the sovereignty of Hong Kong.
We shall not beg. We shall not fantasize in inaction.
Because Hong Kongers are the rightful heirs to the autonomy of Hong Kong;
Because Hong Kongers can no longer remain silent against the rotten political system.

Today, on 1st October 2019, I declare again—the Hong Kong Provisional Parliament is officially established.

Glory to Hong Kong!

日文巴絲，日本戰線嗰邊要幫手！
唔好俾啲仆街藍絲扭曲我哋嘅行動目的！

【文宣】日本網民:元氣壽司遭受破壞 已經變成反日恐怖襲擊喇掛

12點之前會唔會開民記讀一讀

我哩個forum初心者真係覺得連登好難玩
開親po都冇人理

正事：
好嬲唔知點做既你入來！十月二活動詳情

我同意入面部分comment，認爲太倉猝。因此收返上面個三罷poster，再好好研究聽日做咩。
個人認爲回一回氣，集中文宣，煲大今日核彈好過。

手足，可以聯絡我嗎？

push